'Hij dacht dat hij iemand zag die iets vreselijks opriep, iets wat leidde tot zijn hersenkoorts.
"En hier leek het hele ding op overweldig me in een haast.
Jammer voor Jonathan, de gruwel waarmee hij ervaren, het hele angstige mysterie van zijn dagboek, en de angst dat heeft sindsdien over mij gepijnigd, alles kwam in een tumult.
Ik veronderstel dat ik was hysterisch, want ik gooide mezelf op mijn knieën en stak mijn handen naar toe hem, en smeekte hem om mijn echtgenoot weer gezond te maken.
Hij nam mijn handen en richtte mij op en liet mij op de sofa zitten en bij mij zitten; hij hield mijn hand in de zijne, en zei tegen mij met, oh, zo'n oneindige zoetheid: "Mijn leven is een kale en eenzame, en zo vol werk dat ik dat niet heb had veel tijd voor vriendschappen; maar sinds ik hierheen ben opgeroepen mijn vriend John Seward Ik heb zoveel goede mensen gekend en gezien adel die ik meer dan ooit voel - en die is gegroeid met mijn vooruitgang jaar - de eenzaamheid van mijn leven.
Geloof me, dan, dat ik hier kom vol respect voor jou, en je hebt me hoop gegeven - hoop, niet in wat ik ben op zoek naar, maar dat er nog goede vrouwen over zijn om het leven te maken gelukkig - goede vrouwen, van wie het leven en wiens waarheden een goede les kunnen zijn de kinderen die moeten zijn.
Ik ben blij, blij dat ik hier misschien van een paar ben gebruik voor u; want als je man lijdt, lijdt hij binnen het bereik van mijn studie en ervaring.
Ik beloof je dat ik het graag voor hem doe dat kan ik - alles om zijn leven sterk en mannelijk te maken, en je leven gelukkig een Nu moet je eten.
Je bent overspannen en misschien overdreven bezorgd.
Man Jonathan wil je niet zo bleek zien; en wat hij niet leuk vindt waar hij van houdt, is niet goed voor hem.
